Bij Waterloo vond ik de gratis treinen die mensen naar hun huizen.
De eerste rush was al voorbij.
Er waren maar weinig mensen in de trein, en ik was in no mood voor een informeel gesprek.
Ik kreeg een compartiment voor mezelf, en zat met gevouwen armen, zoek grayly op het zonovergoten verwoesting die stroomde langs de ramen.
En net buiten het eindstation van de trein schrikt over tijdelijke rails en aan weerszijden van de spoorlijn de huizen waren zwartgeblakerde ruïnes.
Naar Clapham Junction het gezicht van Londen was smerig met poeder van de zwarte rook, ondanks twee dagen op onweer en regen, en Clapham Junction de lijn was vergaan; er waren honderden werkeloze notarisklerken en shopmen werken zij aan zij met de gebruikelijke navvies, en we waren gewoon op een haastige heruitzetting.
All down the line vanaf daar het aspect van het land was gaunt en onbekende; Wimbledon vooral te lijden had gehad.
Walton, vanwege haar onverbrande dennenbossen, leek het minste kwaad van elke plaats langs de lijn.
De Wandle, de Mol, elke beekje, was een opgehoopte massa van rode onkruid, in verschijning tussen slagerij vlees en ingemaakte kool.
De Surrey dennenbossen waren te droog voor de guirlandes van de rode klimmer.
